change definition of sorted pointList

segmentList.thy
@@ -2,7 +2,6 @@ theory segmentList
 imports line
 begin
 
-(*nach alternative in der Isabelle-Library suchen*)
 lemma inInsort : "a \<in> set (insort_insert x xs) \<longleftrightarrow> a \<in> set (xs) \<or> a = x"
 by (auto simp add: List.linorder_class.set_insort_insert)
 
@@ -28,27 +27,92 @@ lemma distVertex : "pointList P \<Longrightarrow> \<forall> a b c d::point2d. a 
   apply (auto simp add: segment_Same_def distEdge)
 done
 
+(*Definiere ordnung von pointList nach x-Coord und nach y-Coord.*)
+definition xCoordSorted :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
+"xCoordSorted P \<equiv> sort_key (getX) P"
+definition yCoordSorted :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
+"yCoordSorted P \<equiv> sort_key (getY) P"
+
+(*alle xCoordinaten sind in der neuen Liste*)
+lemma inXCoord : "a \<in> set xs \<longrightarrow> a \<in> set (xCoordSorted xs)"
+  by (auto simp add: xCoordSorted_def)
+
+lemma inYCoord : "a \<in> set xs \<longrightarrow>  a \<in> set (yCoordSorted xs)"
+  by (auto simp add: yCoordSorted_def)
+  
+(*xCoordSorted gibt eine sortierte Liste zurück*)
+lemma xCoordSorted1 :  "sorted (map getX (xCoordSorted xs))"
+  apply (induct xs)
+  apply (auto simp:sorted_insort_key xCoordSorted_def)
+by (metis getX_def map_eq_conv sort_key_simps(2) sorted_sort_key)
+theorem xCoordSorted2 :  "xCoordSorted (x # xs) = (x # xs) \<longleftrightarrow> (sorted (map getX (xCoordSorted xs)) \<and> (\<forall> y \<in> set (xCoordSorted xs). getX x \<le> getX y))"
+  apply (auto simp add: xCoordSorted1)
+  apply (induct xs)
+  apply (auto simp:sorted_insort_key xCoordSorted_def)
+sorry
+lemma yCoordSorted1 :  "sorted (map getY (yCoordSorted xs))"
+  apply (induct xs)
+  apply (auto simp:sorted_insort_key yCoordSorted_def)
+by (metis getY_def map_eq_conv sort_key_simps(2) sorted_sort_key)
+theorem yCoordSorted2 :  "yCoordSorted (x # xs) = (x # xs) \<longleftrightarrow> (sorted (map getY (yCoordSorted xs)) \<and> (\<forall> y \<in> set (yCoordSorted xs). getY x \<le> getY y))"
+sorry
+
+lemma xCoordOrd1 : "pointList L \<Longrightarrow> xCoord (last (xCoordSorted L)) \<ge> xCoord (hd (xCoordSorted L))"
+  apply (cases L)
+  apply (simp add: pointList_def)
+sorry
+
+lemma yCoordOrd1 : "pointList L \<Longrightarrow> yCoord (last (yCoordSorted L)) \<ge> yCoord (hd (yCoordSorted L))"
+  apply (cases L)
+  apply (simp add: pointList_def)
+sorry
+
+
+
+
+
+
+(*alte Definition*)
+
+(*brauche ich die equivalente beschreibung mit insort_key noch?*)
+(*fun xCoordSort :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
+  "xCoordSort [] = []"
+  | "xCoordSort (x#xs) = insort_key xCoord x (xCoordSort xs)" 
+fun yCoordSort :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
+  "yCoordSort [] = []"
+  | "yCoordSort (x#xs) = insort_key yCoord x (yCoordSort xs)" 
+lemma xCoordSort_right : "xCoordSorted P = xCoordSort P"
+  apply (simp add: xCoordSorted_def)
+  apply (induction P rule: xCoordSort.induct, simp)
+  apply (simp)
+done
+lemma yCoordSort_right : "yCoordSorted P = yCoordSort P"
+  apply (simp add: yCoordSorted_def)
+  apply (induction P rule: yCoordSort.induct, simp)
+  apply (simp)
+done*)
+
 (*for trapezoidalmap. Sollte noch mit Lambda abstrakter definiert werden*)
 (*insort_insert damit neue Liste distinct ist*)
-fun yCoordList ::  "point2d list \<Rightarrow> real list" where
+(*fun yCoordList ::  "point2d list \<Rightarrow> real list" where
 "yCoordList [] = []" 
 | "yCoordList (x#xs) = insort_insert (getY x) (yCoordList xs)"
 fun xCoordList ::  "point2d list \<Rightarrow> real list" where
 "xCoordList [] = []" 
-| "xCoordList (x#xs) = insort_insert (getX x) (xCoordList xs)"
+| "xCoordList (x#xs) = insort_insert (getX x) (xCoordList xs)"*)
 
 (*xCoordList gibt eine sortierte Liste zurück*)
-lemma XCoordSorted : "sorted (xCoordList P)"
+(*lemma XCoordSorted : "sorted (xCoordList P)"
   apply (induct P rule: xCoordList.induct, simp)
   apply (simp add: sorted_insort_insert)
 done
 lemma YCoordSorted : "sorted (yCoordList P)"
   apply (induct P rule: yCoordList.induct, simp)
   apply (simp add: sorted_insort_insert)
-done
+done*)
 
 (*alle xCoordinaten sind in der neuen Liste*)
-lemma inXCoord : "a \<in> set xs \<longrightarrow> (getX a) \<in> set (xCoordList xs)"
+(*lemma inXCoord : "a \<in> set xs \<longrightarrow> (getX a) \<in> set (xCoordList xs)"
   apply (rule impI)
   apply (induct xs rule: yCoordList.induct, simp)
   apply (simp, erule disjE, simp)
@@ -61,18 +125,18 @@ lemma inYCoord : "a \<in> set xs \<longrightarrow> (getY a) \<in> set (yCoordLis
   apply (simp, erule disjE, simp)
   apply (simp add: inInsort)
   apply (simp add: inInsort)
-done
+done*)
 (*xCoordList gibt eine sortierte Liste zurück*)
-theorem XCoordSorted1 : "sorted (xCoordList (x # xs)) = (sorted (xCoordList xs) \<and> (\<forall> y \<in> set (xCoordList xs). getX x \<le> y))"
+(*theorem XCoordSorted1 : "sorted (xCoordList (x # xs)) = (sorted (xCoordList xs) \<and> (\<forall> y \<in> set (xCoordList xs). getX x \<le> y))"
   apply (auto)
   apply (simp add: XCoordSorted)
 sorry
 theorem YCoordSorted1 : "sorted (yCoordList (x # xs)) = (sorted (yCoordList xs) \<and> (\<forall> y \<in> set (yCoordList xs). getY x \<le> y))"
   apply (simp)
-sorry
+sorry*)
 
 (*Liste ist sortiert*)
-lemma xCoordOrd1 : "pointList L \<Longrightarrow> last (xCoordList L) \<ge> hd (xCoordList L)"
+(*lemma xCoordOrd1 : "pointList L \<Longrightarrow> last (xCoordList L) \<ge> hd (xCoordList L)"
   apply (cases L rule: xCoordList.cases)
   apply (simp add: pointList_def)
   apply (cut_tac P=L in YCoordSorted)
@@ -88,9 +152,7 @@ lemma yCoordOrd1 : "pointList L \<Longrightarrow> last (yCoordList L) \<ge> hd (
   apply (cut_tac P=L in XCoordSorted)
   apply (simp)
   apply (metis XCoordSorted XCoordSorted1 getX_def inInsort select_convs(1) xCoordList.simps(2))
-done
-
-
+done*)
 
 
 
