simpTrapezoidal.thy
@@ -1,8 +1,79 @@
 theory simpTrapezoidal
-imports polygon "~~/src/HOL/Hoare/Hoare_Logic"
+imports polygon
 begin
 
 (*4eckige Box um pointListe herum ist selbst eine pointList*)
+lemma rBoxPointList: "pointList L \<Longrightarrow> 
+ pointList ([\<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>])"
+sorry
+(*4eckige Box um pointListe herum*)
+definition rBox :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
+"pointList L \<Longrightarrow> rBox L \<equiv> polygon([\<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>])"
+
+(*ersetzte den Term Polygon im Satz*)
+lemma rBoxPoly [simp] : "pointList L \<Longrightarrow>
+  polygon([\<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>])
+  \<equiv> [\<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = getX (last (xCoordSorted L)) + 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>,
+  \<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (last (yCoordSorted L)) + 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = getX (hd (xCoordSorted L)) - 1, yCoord = getY (hd (yCoordSorted L)) - 1\<rparr>]"
+  apply (cut_tac L=L in rBoxPointList, assumption)
+  apply (auto simp add: rBox_def polygon_def)
+done
+
+(*rBox ist ein Convexes Polygon*)
+lemma rBoxConvex : "pointList L \<Longrightarrow> conv_polygon (rBox L)"
+  apply (cut_tac L=L in rBoxPointList, assumption)
+  apply (simp add: rBox_def)
+  apply (simp add: conv_polygon_def) 
+  apply (rule disjI2)
+  apply (simp add: rBox_def polygon_def)
+  apply (auto simp add: signedArea_def)
+  apply (subgoal_tac "xCoord (last (xCoordSorted L)) - xCoord (hd (xCoordSorted L)) \<ge> 0")
+  apply (subgoal_tac "yCoord (last (yCoordSorted L)) - yCoord (hd (yCoordSorted L)) \<ge> 0", simp)
+  apply (auto simp add:  le_diff_eq yCoordOrd1 xCoordOrd1)
+  apply (subgoal_tac "xCoord (last (xCoordSorted L)) - xCoord (hd (xCoordSorted L)) \<ge> 0")
+  apply (subgoal_tac "yCoord (hd (yCoordSorted L)) - yCoord (last (yCoordSorted L)) \<le> 0")
+  apply (simp add: mult_less_0_iff)
+  apply (auto simp add: yCoordOrd1 le_diff_eq xCoordOrd1)
+  apply (subgoal_tac "xCoord (last (xCoordSorted L)) - xCoord (hd (xCoordSorted L)) \<ge> 0")
+  apply (subgoal_tac "yCoord (last (yCoordSorted L)) - yCoord (hd (yCoordSorted L)) \<ge> 0", simp)
+  apply (auto simp add: le_diff_eq yCoordOrd1 xCoordOrd1)
+done
+
+(*alle Punkte von L sind innerhalb von rBox L*)
+lemma "pointList L \<Longrightarrow> \<forall> a \<in> set L. insidePolygonACl (rBox L) a"
+  apply (cut_tac L=L in rBoxConvex, assumption)
+  apply (simp add: insidePolygonACl_def)
+  apply (rule impI)
+  apply (simp add: rBox_def)
+  
+
+(*Welche TrapezStrecken schneiden das Segment*)
+(*ich brauche doch ein segment-datentypen?*)
+fun trapezInter :: "point2d list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> real list" where
+  "trapezInter [] A B = []"
+ | " trapezInter [p] A B = []"
+  | "trapezInter (p#r#xs) A B = (if (segment A B \<and> intersect A B p r) then (getX p # trapezInter xs A B) else trapezInter xs A B)"
+
+(*S = Menge von Strecken. keine gleiche x-Koordinate. Strecken Kreuzugsfrei*)
+(*fun trapezoidalMap ::  "point2d list \<Rightarrow> real list" where
+"trapezoidalMap [] = []"
+| "trapezoidalMap (x#xs) = insort_insert (getX x) (trapezoidalMap xs)"*)
+
+
+
+
+
+
+
+(*alte Definition!*)
+(*(*4eckige Box um pointListe herum ist selbst eine pointList*)
 lemma rBoxPointList: "pointList L \<Longrightarrow> 
   pointList ([\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr> ,\<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>,
   \<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>,\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>])"
@@ -23,25 +94,24 @@ definition rBox :: "point2d list \<Rightarrow> point2d list" where
 "pointList L \<Longrightarrow> rBox L \<equiv> polygon([\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>
  ,\<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>,
 \<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>])"
-
-(*ersetzte den Term Polygon im Satz. Funktioniert noch nicht!*)
-lemma rBoxPoly : "pointList L \<Longrightarrow>
+*)
+(*(*ersetzte den Term Polygon im Satz*)
+lemma rBoxPoly [simp] : "pointList L \<Longrightarrow>
   (polygon([\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>,\<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>,
   \<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>,\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>]))
-  = [\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr> ,\<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>,
+  \<equiv> [\<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr> ,\<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>,
   \<lparr>xCoord = last (xCoordList L) + 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>, \<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = last (yCoordList L) + 1\<rparr>,
   \<lparr>xCoord = hd (xCoordList L) - 1, yCoord = hd (yCoordList L) - 1\<rparr>]"
   apply (cut_tac L=L in rBoxPointList, assumption)
   apply (auto simp add: rBox_def polygon_def)
 done
-
-(*rBox ist ein Convexes Polygon*)
+*)
+(*(*rBox ist ein Convexes Polygon*)
 lemma rBoxConvex : "pointList L \<Longrightarrow> conv_polygon (rBox L)"
   apply (cut_tac L=L in rBoxPointList, assumption)
   apply (simp add: rBox_def)
   apply (simp add: conv_polygon_def)  
   apply (rule disjI2)
-  apply (subst rBoxPoly, assumption)
   apply (auto simp add: signedArea_def)
   apply (subgoal_tac "last (xCoordList L) - hd (xCoordList L) \<ge> 0")
   apply (subgoal_tac "last (yCoordList L) - hd (yCoordList L) \<ge> 0", simp)
@@ -54,36 +124,5 @@ lemma rBoxConvex : "pointList L \<Longrightarrow> conv_polygon (rBox L)"
   apply (subgoal_tac "last (yCoordList L) - hd (yCoordList L) \<ge> 0", simp)
   apply (auto simp add: le_diff_eq yCoordOrd1 xCoordOrd1)
 done
-  
-(*alle Punkte von L sind innerhalb von rBox L*)
-lemma "pointList L \<Longrightarrow> VARS (xs :: point2d list) i {pointList L}
-  xs := [];
-  i := 0;
-  WHILE i \<noteq> length L
-  INV {\<forall> j. 0 \<le> j \<and> j \<le> i  \<longrightarrow> insidePolygonACl (rBox L) (L!i)}
-  DO
-    i := i + 1
-  OD
-  {\<forall> j. 0 \<le> j \<and> j \<le> i  \<longrightarrow> insidePolygonACl (rBox L) (L!i)}"
-  apply(vcg_simp, auto)
-  apply (cut_tac L=L in rBoxConvex, assumption)
-  apply (simp add: insidePolygonACl_def)
-  apply (simp add: rBox_def)
-  apply (cut_tac L=L in  rBoxPoly, assumption)
-  apply (simp)
-oops
-
-(*Welche TrapezStrecken schneiden das Segment*)
-(*ich brauche doch ein segment-datentypen?*)
-fun trapezInter :: "point2d list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> real list" where
-  "trapezInter [] A B = []"
- | " trapezInter [p] A B = []"
-  | "trapezInter (p#r#xs) A B = (if (segment A B \<and> intersect A B p r) then (getX p # trapezInter xs A B) else trapezInter xs A B)"
-
-(*S = Menge von Strecken. keine gleiche x-Koordinate. Strecken Kreuzugsfrei*)
-(*fun trapezoidalMap ::  "point2d list \<Rightarrow> real list" where
-"trapezoidalMap [] = []"
-| "trapezoidalMap (x#xs) = insort_insert (getX x) (trapezoidalMap xs)"*)
-
-
+*)
 end
